[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( log 4 + log 25 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{x to 1}} (3x^2 + 2) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( sqrt[3]{ 8} + sqrt[4]{81} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( cos frac{2}{3} pi ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( 0 )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( lim_{{x to 1^{ }}} f(x) + lim_{{x to 1^{+}}} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "(0 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "중심각의 크기가 ( frac{ pi}{4} )이고, 넓이가 (8 pi )인 부채꼴의 반지름의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} 2a_n + 1 )을 만족시킨다. (a_4 31 )일 때, (a_2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(1 )이 아닌 두 양수 (a ), (b )에 대하여 ( log_2 a log_8 b )가 성립할 때, ( log_a b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "모든 항이 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3 4a_1 + 3a_2 )일 때, ( frac{a_6}{a_4} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "삼각형 ABC에서 ( frac{2}{ sin A} frac{3}{ sin B} frac{4}{ sin C} )일 때, ( cos C )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "첫째항이 ( frac{1}{5} )이고 공비가 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 4a_2 )일 때, ( sum_{k 1}^n a_k frac{3}{13} sum_{k 1}^n a_k^2 )을 만족시키는 자연수 (n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(0 le x < 2 pi )일 때, (x )에 대한 부등식 ( sin^2{x} 4 sin{x} 5k + 5 geq 0 )이 항상 성립하도록 하는 실수 (k )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{2}{5} )",
        "choice2": "( dfrac{1}{2} )",
        "choice3": "( dfrac{3}{5} )",
        "choice4": "( dfrac{7}{10} )",
        "choice5": "( dfrac{4}{5} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 좌표평면 위의 점 ((n, 0) )을 중심으로 하고 반지름의 길이가 1인 원을 ( O_n )이라 하자. 점 (( 1, 0) )을 지나고 원 ( O_n )과 제1사분면에서 접하는 직선의 기울기를 ( a_n )이라 할 때, ( sum_{n 1}^{5} a_n^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{23}{42} )",
        "choice3": "( frac{25}{42} )",
        "choice4": "( frac{9}{14} )",
        "choice5": "( frac{29}{42} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(0 le x < pi )일 때, (x )에 대한 방정식 [ sin nx frac{1}{5} (n text{은 자연수}) ] 의 모든 해의 합을 (f(n) )이라 하자. (f(2) + f(5) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice2": "(2 pi )",
        "choice3": "( frac{5}{2} pi )",
        "choice4": "(3 pi )",
        "choice5": "( frac{7}{2} pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( 1 leq x leq 1 )에서 정의된 함수 (f(x) log_{3}(mx + 5) )에 대하여 (f( 1) < f(1) )이 되도록 하는 모든 정수 (m )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 1인 정삼각형 ABC에서 선분 AB의 연장선과 선분 AC의 연장선 위에 AD CE가 되도록 두 점 D, E를 잡는다. DE ( sqrt{13} ) 일 때, 삼각형 BDE의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{6} )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "( sqrt{10} )",
        "choice4": "(2 sqrt{3} )",
        "choice5": "( sqrt{14} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( sum_{k 1}^{21} |a_k| ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "681",
        "choice2": "683",
        "choice3": "685",
        "choice4": "687",
        "choice5": "689",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 2보다 큰 실수 ( t )에 대하여 두 곡선 ( y 2^x )와 ( y left( frac{1}{2} right)^x + t )가 만나는 점을 각각 A, B라 하고, 두 곡선 ( y 2^x ), ( y left( frac{1}{2} right)^x + t )가 y축과 만나는 점을 각각 C, D라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 실수 ( t ) ( ( 1 < t < 100 ) )에 대하여 점 ( P(0, t) )를 지나고 ( x )축에 평행한 직선이 곡선 ( y 2^x )과 만나는 점을 A, 점 A에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 Q라 하자. 점 ( R(0, 2t) )를 지나고 ( x )축에 평행한 직선이 곡선 ( y 2^x )과 만나는 점을 B, 점 B에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 S라 하자. 사각형 ABRP의 넓이를 ( f(t) ), 사각형 AQSB의 넓이를 ( g(t) )라 할 때, ( frac{f(t)}{g(t)} )의 값이 자연수가 되도록 하는 모든 ( t )의 값의 곱은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2^{11} )",
        "choice2": "(2^{12} )",
        "choice3": "(2^{13} )",
        "choice4": "(2^{14} )",
        "choice5": "(2^{15} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 (a )라 하고, (나), (다)에 알맞은 식을 각각 (f(m), g(m) )이라 할 때, (a + frac{g(5)}{f(14)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "( frac{13}{2} )",
        "choice5": "( frac{15}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(n )이 자연수일 때, 함수 ( y log_{2n}(x + 2n) )의 그래프와 함수 ( y f(x) )의 그래프가 만나는 서로 다른 모든 점의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( a_1 + a_2 + a_3 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "532",
        "choice2": "535",
        "choice3": "538",
        "choice4": "541",
        "choice5": "544",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(3^4 times 9^{ 1} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "네 수 (x, 7, y, 13 )이 이 순서대로 등차수열을 이룰 때, (x + 2y )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ sum_{n 1}^{5}(a_n b_n) 10, sum_{n 1}^{6}(2a_n 2b_n) 56 ] 일 때, (a_6 b_6 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi )인 ( theta )에 대하여 ( tan theta frac{4}{3} )일 때, 5 ( sin( pi + theta) + 10 cos left( frac{ pi}{2} theta right) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "5 ( ^{a} + b )의 값을 구하시오. (단, a, b는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 47
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 2이고 중심각의 크기가 ( frac{3}{2} pi )인 부채꼴 (OBA ) 가 있다. 호 (BA ) 위에 점 (P )를 ( angle BAP frac{ pi}{6} ) 가 되도록 잡고, 점 (B )에서 선분 (AP )에 내린 수선의 발을 (H )라 할 때, (OH^2 )의 값은 (m + n sqrt{3} )이다. (m^2 + n^2 )의 값을 구하시오. (단, (m ), (n )은 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( left( frac{1}{4} right)^x (3n + 16) times left( frac{1}{2} right)^x + 48n leq 0 )을 만족시키는 정수 ( x )의 개수가 2가 되도록 하는 모든 자연수 ( n )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "200(t a)의 값을 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "이차함수 ( f(x) x^2 + 2x + 2 )와 실수 ( t )에 대하여 함수 ( g(x) )는 [ g(x) begin{cases} f(x) & (x<0) |f( x) t| & (x ge 0) end{cases} ] 이다. 함수 ( y g(x) )의 그래프와 직선 ( y frac{t}{3} )가 만나는 서로 다른 모든 점의 개수를 ( h(t) )라 하자. [ lim_{t to alpha^ } h(t) ne lim_{t to alpha^+} h(t) ] 인 모든 실수 ( alpha )를 작은 수부터 크기순으로 나열한 것을 ( alpha_1, alpha_2, cdots, alpha_m (m은 자연수) )라 할 때, [ sum_{k 1}^{m} {4 alpha_k times h( alpha_k) } ] 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1":"",
        "choice2":"",
        "choice3":"",
        "choice4":"",
        "choice5":"",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 141
    }
]